澳洲國防部下令 員工禁用中國通訊軟體微信（WeChat）

澳洲國防部下令 員工禁用中國通訊軟體微信

2018-03-12 19:14

〔即時新聞／綜合報導〕出於安全原因，澳洲國防部已下令禁止員工在工作手機內下載中國的通訊軟體「微信」（WeChat），此舉進一步凸顯當局對中國間諜活動日益擔憂。

《澳洲金融評論》（AFR）報導，澳洲國防部證實，允許員工有限地使用臉書（Facebook），但禁止使用微信。發言人說，「包括微信在內，一些未經准許的通訊軟體，在國防部的裝置內將不獲支援或保護。」

發言人還表示，目前正對通訊軟體WhatsApp進行「安全評估」，但拒絕詳細說明微信被禁止的情況。

與澳洲聯邦政府有聯繫的網路安全專家表示，對微信的擔憂，不僅在於其與中國政府關係密切，也擔心用戶資料可能外洩、遭利用，憂心間諜可透過手機，接觸到國防機密。

報導提到，印度國防部去年12月開始禁止員工使用微信和其他中國應用程式，擔心其可能藏有間諜或惡意軟體。
<自由時報>

LM

有無遲D呀，我們香港人早在10年前已經個支那軟件有問題啦！

中國間諜一早手持澳洲護照，入境澳洲！